---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:39
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-39(玄幻现代)(弃天帝X苍)

<br/>

失去意识的朦胧之间苍看到一片洁白羽毛，他伸手去触碰，羽毛却化了，他的神智也得回清明。

人类的身体太过脆弱，竟连情动引导内丹修行都如此伤神，看来这承载著他灵魂的身体也将到极限，如果不加速修练内丹，恐怕会撑不过十年。

苍想著如何加速修练内丹，他的身体却被人腾空抱起，他想说不要抱我让我自己走之类的话，但身体已经累到无法说话更遑论走路，他只好继续装睡让弃天帝抱他到柔软的床上，毛巾缓慢擦拭著他的身体，擦拭到两腿之间时身体不自主地轻颤，他感觉到一股热流自下身升起，暗叹道身体果然比意识更诚实。

面对著无力抵抗的苍，弃天帝是否会趁机再吃一回？

弃天帝曾说过他风流却不下流，不下流是否指不会趁人之危？

弃天帝的手掌在他身上抚过，他原本想嘲笑弃天帝不过也是下流之徒，然而弃天帝却是为他穿好衣服，再盖上棉被而后离去。

苍睁开眼时只来得及看到弃天帝的背影，他开始觉得这个暗黑背影将在他心中占有一席之地。

※

弃天帝步出大楼时月色当空，他看著天空中高挂的弯月，不由得想到月色照耀在那人身上会怎生的耀眼惑人？

『明知道该放手让他走，却舍不得……我究竟是无法自制……』

早已在大门口等待著他的太阳神说道：

『得到手更舍不得吗？傻弟弟，你不是无法自制，而是遇上他不可能自制。』

『不可能自制么？』弃天帝重复太阳神说的话，他伸手让太阳神的手掌交叠于他的手心上，两掌交叠时冰冷的寒意自掌心扩散到他的全身，渐渐压下他眼中的痴迷。

『恶魔原本就不懂自制，只懂得服从与毁灭。』太阳神说道。

『你认为我们是人类还是恶魔？』

太阳神回答：『我们是比人更近似神的恶魔，魔与神在本质上并无分别，人类总骂恶魔将人类拉入堕落的地狱，殊不知给恶魔机会的是神的袖手旁观，堕入地狱的人类灵魂都是因为自身欲望太过而自甘堕落，如何能怨恶魔？若说到残杀血腥，人类更喜欢自相残杀，其数目比每年被恶魔拉入地狱的灵魂多上数千倍，然而神的使者那些天使们又会做些什么？只在瘟疫与战争时现身观看，把人类自相残杀与灾病罪恶当笑话看，或者干脆全赖到恶魔头上，反正恶魔不会申辩，呵，这就是所谓的圣洁。』

弃天帝看著太阳神与他同样异色但互为对称的金蓝魔瞳，相似的眼眸却映照出完全不同的感触，他想到天空中的弯月，他的爱情如同高挂在天空的弯月一般，看起来很近但实际上却隔了三十八万公里远。

『不论是神或恶魔都不懂爱情，只有人才能明白爱情的美好。』弃天帝说道。

太阳神却笑了。『呵，傻弟弟，你以为你是因为你懂爱情才爱上苍吗？』

『你想说什么？』

弃天帝认为他当然懂得爱情，不然无法解释他对苍的痴枉与追逐，还有他愿意为了苍对抗父皇命令那股不顾生死的勇气，这一切的一切只能解释为人类所谓的爱情，不是吗？

『你想知道就跟我回家。』

太阳神打开车门让弃天帝上车。

他们又回到画著逆五芒星印的秘室，太阳神与弃天帝相对坐著，手掌同向相叠。

太阳神缓缓念诵存在于他们灵魂中召唤恶魔的秘咒，注定为恶魔所生的双胞胎展开虚幻魔魅的黑白双翼，暗黑羽翼之中渐渐现出暗黑帝王身影。

恶魔之王路西法轻抚他们的头顶。

『吾的孩儿，汝等因而召唤吾？』

太阳神说道：

『弃天帝已取得苍的信任，但苍是具有仙位带仙元转世投胎的道士，理论上与我们的灵魂体质相生相克，然而弃天帝与他交合后并没有任何灵魂受损的迹象，吾等祈请父亲大人解惑。』

弃天帝惊讶说道：『原来我与苍交合会伤害到他？你为何不早点跟我说？』

太阳神笑道：『即使不是你，普通人类与他交合也一样会伤害他，他身上的仙元只能清修不可破气，他选择你双修就是看你不是普通人类，以你之气帮他修得内丹，自然他也得承受破气之苦。我原本以为你的魔气会在他破气时吸收他的仙元，倒是想不到真能助他修成内丹，苍这次是错有错著。』

『还好苍没事，不然我无法原谅我自己。』弃天帝自责般说道。

恶魔帝王的暗黑羽翼轻扫过他头顶，祂的声音低沉如鼓钟，敲响人间万千罪恶。

『孩儿，汝为何不原谅汝自己？』

弃天帝抬头直视路西法，坚定说道：『因为我爱他，如果他因我而受伤我无法原谅我自己。』

路西法听后大笑，祂缓缓说道：

『汝以人类之心爱他或是以魔之心爱他？汝说爱他，但他并不懂爱，汝以为汝爱他其实是被他的魔性吸引，汝等并不知道苍在成就仙元之前也曾是魔，而且是比由堕天使成恶魔帝王的吾更加可怖的死神之王，他就是两千多年前在上帝面前自散元神的死神阿努比神，他很幸运，他自散的元神碎片大部分被东方世界的天庭捡回，重新练成仙元从小仙作起，再到下界轮回历练，其间除了东方世界的天庭能掌握六道轮回以外，六道之外的天使界与精灵界也争取过他的元神，可惜他重回天使界后记忆全失而犯了大错，米伽勒以为让他成为祂管辖下的见习天使就没有问题，却不知道他生性贪玩竟然与嗜血的修罗族一起私下魔界，还为了保护一名低等恶魔而被囚禁，哈哈，最后竟然又为了保护恶魔死在米伽勒的圣剑下，当时米伽勒一脸想哭又哭不出来的脸真是令吾大为快慰！哈哈哈哈！』

『既然是死神之王为何要自散元神？死神又怎会为保护恶魔而亡？』

路西法手托下颚，似是回忆起千年之前的时光。

『因为他是有情的死神，他对人类有情不忍心看人类因大瘟疫而死亡，但唯一的神不能容许他不杀人类的灵魂，因而他自散元神从此不再受阿努比神之名拘束。会保护低等恶魔也是因为他有情，他的情不是汝等想像中的爱情，他的情更贴近人间所谓的慈悲，即使换成他的仇人他也会毫不犹豫为他挡刀，如此自相矛盾的阿努比神多么可笑。』

弃天帝听见一些关键字眼，正想询问路西法时，路西法又接著说：

『吾已知道汝的疑问，汝并不是他保护的低等恶魔，哈哈哈，那时米伽勒圣剑划破他身体时穿透了他的心，将他的心劈成两半，一半掉落在魔界中，米伽勒只顾砍杀吾之羽翼，却没发觉吾已捡起那一半的心脏，而这一半的心脏就给了由吾部分魔魄组成的汝，吾之孩儿弃天帝，你该明了你拥有苍的半心所以会被他吸引，同样的苍也会被你吸引，掉入爱情的陷阱而不自知。』

『我拥有苍的半心，所以我会爱上他，他也会爱上我？』

路西法有些不耐烦地拍动羽翼。『他不会爱上汝，除非汝将心掏出来还给他，汝拥有的半心即是他灵魂中心魄掌管爱情的半边，除非他得回完整的心魄，否则他永远不会懂爱。』

太阳神问道：

『我与弃天帝同为父皇以魔魄所生，为何苍的半心只给弃天帝不给我？』

恶魔之王微笑，祂收拢背后八翼，慈爱地抚摸太阳神的头顶，像是个慈爱的父亲但话语却冷冽的可怕。

『吾有两枚棋子，若其一失去控制另一枚可杀之而取而代之，吾亲爱的孩儿汝们需理解汝们生来只为遵从吾的命令，不需要质疑吾。』

魔碍于人间的结界封印现身时间受到限制，祂一扬手逆五芒星咒印燃起熊熊烈火，不能质疑之魔消失于火焰之中，太阳神在确认撒旦走后拉起仍坐著思考的弃天帝，握住他双生弟弟的手说道：

『不论你怎么决定，我永远站在你这边。』

弃天帝深吸口气，回握让太阳神安心。

『我知道该怎么作。』

他闭上眼说道。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

